雷射槍？ 觀星筆 ! 物理解答

轉自 Facebook kwok wing Lo

作為科大物理系畢業生，fact checked. All correct!

(轉) 🔫想回應下警方示範雷射筆誤導市民，超蠱惑嘅示範，呃到無知嘅人，但呃唔到搵真相嘅人。

❗警察記者會示範用支鐳射筆射落張報紙，唔識物理真係比佢呃到。
第一，咁多種紙唔用，用報紙。
第二，報紙有油墨，易燃。
第三，三次示範都刻意射到報紙上黑色範圍，黑色吸光，可以將光嘅能量集中。
第四，亦都係最重要，示範距離，三尺定點照射10秒，導致黑色部分出煙！
所以話，唔識物理真係比你嘅示範呃晒，尤其齋聽唔睇，又無知嘅人。

現在咁示範已經係對被告司法不公，李sir仲話唔使問律政師意見，哈！

❓補充，著黑色熱啲，定著白色衫熱啲？
📗回答朋友內容：
頭先佢地示範定點射向報紙上黑色部分10秒左右，導致該部分出煙。物理上，光有熱能，當聚焦之後會產生幾何級上能量，即係溫度升高。如果郁動嘅情況下，未能夠集中，就無可能產生光熱效應，高溫就唔會出現。加上佢地刻意集中射向黑色，黑色係吸光物質，假如長時間被光集中一點照射，會產生以倍計光熱效應。
簡單解釋就係，點解著黑色衫會熱過著白色衫喇😉

♻隨便copy & paste比多啲人知佢哋誤導市民嘅方法

多咗好多人買雷射筆，求推Post:

【極重要】請立即停止漫罵及用雷射筆射向拍照的途人/大廈單位

自爆

推

【文宣新方向】乜鬼野五大，七大訴求呀??

借拉推

核爆

比多啲人睇倒

推

一睇佢示範，射落油墨位同黑色位，最高能量吸哂溶哂都係得咁多，心諗又好笑又好彩柒哂。

弊在有d人真係唔識。